<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">DaNang Travel</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_menu">DU LỊCH</string>
    <string name="title_activity_du_lich">DuLichActivity</string>
    <string name="title_activity_an_uong">AnUongActivity</string>
    <string name="title_activity_mua_sam">MuaSamActivity</string>
    <string name="title_activity_ba_na_hill">BaNaHillActivity</string>
    <string name="title_activity_bana_hill">BanaHillActivity</string>
    <string name="title_activity_cao_lau_hoi_an">CaoLauHoiAnActivity</string>
    <string name="title_activity_cho_han">ChoHanActivity</string>
    <string name="caolauhoian">Cao lầu có từ bao giờ? Thật khó xác định được thời gian. Chỉ biết rằng, món ăn này đã song hành cùng với phố cổ Hội An. 
        
        Nếu có dịp đến tham quan hai Di sản Văn hoá Thế giới là Đô thị cổ Hội An và Di tích Mỹ Sơn, thuộc tỉnh Quảng Nam, xin du khách đừng quên thưởng thức món ăn đặc sản cao lầu.
        Mới nhìn thoáng qua, cao lầu trông giống như mì Quảng, nhưng khi thưởng thức mới ngộ ra không phải là mì lại càng không giống phở. 
        Cao lầu ngon hay không phần nhiều phụ thuộc vào nước nhưn. Các bà nội trợ thường chọn  thịt heo đùi vừa mỏng da vừa nhiều thịt, để nguyên khổ ướp nước mắm, ngũ vị hương, gia vị cho thật thấm thía. 
        Sau đó xíu thịt với lửa đỏ vừa phải. Khi thịt chuyển sang màu vàng ươm, bốc mùi thơm ngây ngất, vớt thịt ra chỉ để nước xíu lại. Cuối cùng khử cà chua, hành tây đã xay nhỏ với dầu, đổ hỗn hợp này cùng nước thịt xíu để làm nước xốt nhưn.
        Còn gì thú vị bằng khi được thưởng thức món cao lầu ngay trên đất Hội An.</string>
    <string name="title_activity_mi_hanh">MiHanhActivity</string>
    <string name="mihanh">Đến với Mỹ Hạnh các bạn vừa thưởng thức hương vị của biển, lại vừa ngắm nhìn bãi cát trắng nối dài như vô tận của Đà nẵng.
         Vừa được thưởng thức hải sản vừa được ngắm biển vừa được nghe tiếng sóng biển quả là một điều tuyệt vời. Hải sản ở đây rất tươi ngon và rất phong phú về các món ăn, Khi bạn vào đây thì có thể thỏa thích chọn các món ăn biển được chế biễn công phu, chất lượng bởi những người đầu bếp đạt chuẩn.
         Tọa lạc tại Lô 18 - Đường Hoàng Sa – Sơn Trà - TP.Đà Nẵng Cái tên Mỹ Hạnh bắt đầu được thực khách biết đến bởi phong cách ẩm thực hải sản đặc trưng mà khó tìm thấy trong lòng thành phố trung tâm. Giữa những món hải sản tươi sống và không gian rộng rãi, nhà hàng Mỹ Hạnh như đưa thực khách ra tận không gian miền biển, gió lộng và vô vàn các loại hải sản.
         Đến Mỹ Hạnh Bạn và người thân, Bạn bè của mình được thưởng thức hương vị tươi ngon của Hải Sản bốn miền, đến Mỹ Hạnh để tạo cho mình và cho bạn bè người thân những phút giây vui vẻ nhất.    </string>
    <string name="title_activity_banh_trang">BanhTrangActivity</string>
    <string name="banhtrangtran">Nhà hàng bánh tráng Trần đã nổi tiếng từ lâu ở Đà Nẵng. Mặn mòi chua cay, thực khách sẽ xuýt xoa khi thưởng thức nước chấm có hương vị đặc trưng xứ Quảng và thưởng thức nét độc đáo của lát thịt heo hai đầu da. Đã một lần dùng món Bánh tráng thịt heo Trần chắc chắn bạn không thể quên được món ăn dân dã, nức tiếng gần xa lâu nay.

     Với Rau xanh sắp trên bánh tráng mỏng kẹp bánh ướt gắp miếng thịt vào giữa, trên cùng là mấy lát dưa chuột, chuối chát cuộn thật chặt chấm mắm nêm ớt tỏi nhai từ từ để nghe được hương vị mặn mòi miền trung vừa ăn vừa trò chuyện trong một không gian đặc trưng ẩm thực thì đó cũng là những giây phút thư giãn hiếm hoi trong cuộc sống bận rộn đời thường.
     Hiện tại Trần đã có đến 4 cơ sở và nhà hàng đạt chuẩn ở Đà Nẵng. với trụ sở chính ở Hải Phòng, 2 nhà hàng: Trần II, Trần Tâm ở đường Hải Phòng, Nhà hàng sân vườn Trần ở Lê Duẩn gần cầu quay sông Hàn. Trần ở đường Duy Tân gần khu quân đội quân khu V Đà Nẵng.
     Trần đã chiếm được lòng tin của người dân Đà Nẵng và khách thập phương gần xa khi đến du lịch Đà Nẵng. Đến Đà Nẵng mà không được thưởng thức món ăn này thì quả là một sự thiếu sót.     </string>
    <string name="title_activity_pub">PubActivity</string>
    <string name="pubbeer">Hiện nay khách du lịch nước ngoài đến với Đà Nẵng Ngày Càng Đông. Kèm theo đó là các Dịch vụ vui chơi về đêm Ngày càng mở rộng và phát triển.
        Đặc Biệt Là các loại hình Pub - Club - Bar beer . Dọc theo các tuyến đường Bạch Đằng, Trần Phú, Nơi khách du lịch thường tụ tập mỗi khi đêm xuống là hằng loạt các cửa hàng Pub beer dã mọc lên.
        Nếu bạn đến Đà Nẵng và muốn có những phút giây thư giãn cùng bạn bè bên nhưng ly bia ngon hãy đến với những cung đường nêu trên. Họ sẽ làm bạn hài lòng </string>
    <string name="title_activity_banhmi">BanhmiActivity</string>
    <string name="banhmi">Nếu bạn gõ vào ô tìm kiếm của Google best banh mi in Viet Nam (ổ bánh mì ngon nhất Việt Nam), thì câu trả lời, thật đáng ngạc nhiên, lại thuộc về một tiệm bánh mì tên Phượng tận trong phố cổ Hội An (tỉnh Quảng Nam).
        Đầu bếp người Mỹ Anthony Bourdain, nổi tiếng với loạt phim ký sự về ẩm thực Anthony Bourdain đã phải xuýt xoa khi ăn ổ bánh mì ở đây. Ông gọi cho mình một ổ rất deluxe (chất lượng), bao gồm tất cả các món trên quầy kèm thêm một trứng ốp la nóng hổi. Ngẩn ngơ trước bàn tay khéo léo cắt dọc ổ bánh mì, tuần tự cho vào từng dòng nước sốt, bơ, pâté, rau thơm, cà chua, rồi đến chả, thịt... Anthony đã phải thốt lên (Đây quả thật là một bản giao hưởng của bánh mì!). 
        Thật khó để kết luận bánh mì Phượng ở Hội An có xứng danh "số 1 Việt Nam" hay không. Nhưng Thật sự Bánh Mì Đã Trờ thành nét ẩn thực đường phố Việt Nam Trong mắt Du khách nước ngoài</string>
    <string name="title_activity_mi_quang">MiQuangActivity</string>
    <string name="miquang">Mì Quảng được xem là món ăn đặc trưng của Quảng Nam - Đà Nẵng và là món đặc sản mà bất cứ du khách nào cũng muốn được thưởng thức khi đặt chân đến vùng đất này. Nếu ai có dịp ghé qua Đà Nẵng, có thể thưởng thức đặc sản này ở quán Mì quảng Bà Mua. Quán nằm ngay số 19 Trần Bình Trọng – Đà Nẵng, gần trung tâm thành phố, có vị trí thuận tiện cộng với không gian quán rộng rãi, lịch sự nên thu hút rất đông khách.
        Ngày nay mì Quảng đã dần phổ biến ở Đà nẵng, cũng như bạn có thể dễ dàng tìm thấy món ăn này ở các quận trung tâm. Tuy nhiên để thưởng thức một tô mì Quảng đúng nghĩa tôi nghĩ bạn nên ghé qua Quán Mì Quảng Bà Mua, không chỉ là thưởng thức hương vị trọn vẹn, mà còn có được những cảm xúc bình dị, rất đỗi thân thuộc của món ăn miền Trung độc đáo này.    </string>
    <string name="title_activity_banahill">BanahillActivity</string>
    <string name="title_activity_pho_bien">PhoBienActivity</string>
    <string name="title_activity_pho_co_hoi_an">PhoCoHoiAnActivity</string>
    <string name="title_activity_city_bridge">CityBridgeActivity</string>
    <string name="title_activity_linh_ung">LinhUngActivity</string>
    <string name="title_activity_ngu_hanh_son">NguHanhSonActivity</string>
    <string name="banahill">Ẩn mình trong lớp sương mù vào buổi sáng Bana Hills Mountain Resort thoát ẩn thoát hiện trong lớp sương mù kia. Tọa lạc trên đỉnh núi Bà Nà giữa chốn thiên nhiên hoang sơ, Resort thu hút du khách bởi lối kiến trúc Pháp đẹp cổ kính. Nếu như bạn là người muốn khám phá hoặc là bạn muốn thay đổi không khí, hay nghỉ dưỡng…thì bạn hãy đến với Resort để được thư giãn.

    Bana Hills Mountain Resort Với tổng cộng 48 phòng và Bungalow, khách sạn Lệ Nim với thiết kế khác lạ, mang nét phong cách kiến trúc Chăm Pa độc đáo. Các phòng của Khách sạn Lệ Nim đều có cửa sổ nhìn xuống rừng quốc gia Bà Nà, quý khách có thể hòa mình ngắm nhìn khung cảnh rừng núi hùng vỹ xanh thẳm và thành phố Đà Nẵng dưới chân mình. Với khung cảnh tuyệt đẹp, từ phòng của mình bạn có thể chụp hình với phong cảnh hùng vĩ để lưu giữ lại vẻ đẹp hoang sơ và những tấm hình kỷ niệm giữa bạn và người thân yêu.</string>
    <string name="linhung">    Chùa Linh Ứng Sơn Trà được xem là cõi Phật giữa chốn trần gian. Chùa nằm trên đỉnh núi thuộc Bãi Bụt, bán đảo Sơn Trà, Đà Nẵng (nhiều người gọi là Chùa Linh Ứng Bãi Bụt hoặc là Chùa Linh Ứng Sơn Trà - vì Đà Nẵng có đến 3 Chùa Linh Ứng) hướng nhìn ra biển Đông, một bên là đảo Cù lao Chàm, phía bên kia là ngọn Hải Vân phía còn lại là dòng sông Hàn yên ả đang đổ về cửa biển.     </string>
    <string name="cytibridge">Đà Nẵng được thiên nhiên ban cho những thắng cảnh hùng vĩ và hữu tình, có Ngũ Hành Sơn sừng sững với động Huyền Không, chùa Linh Ứng, có con đường Hoàng Sa – Trường Sa mang đậm ý nghĩa bảo vệ chủ quyền đất nước. Cũng trên cung đường đó, có những khu resort sang trọng mà nên thơ, có những bãi biển quyến rũ biết bao du khách trong và ngoài nước. Khung cảnh tại đây đủ sức làm níu giữ những cảm xúc ấn tượng của du khách khi đã một lần ghé thăm.
        Song hành với tạo hóa, nhân dân thành phố Đà Nẵng đã hợp sức để xây dựng một thành phố du lịch thật phát triển. Những thành quả to lớn mà Đà Nẵng làm được phải kể đến những cây cầu bắc qua dòng sông Hàn thơ mộng, vì lẽ đó, Đà Nẵng được nhân dân cả nước và bạn bè quốc tế ưu ái tặng danh hiệu “Thành phố của những cây cầu”. Nếu du khách nào đến Đà Nẵng và lỡ mang lòng say mê cảnh đẹp  nơi đây, thì sẽ không thể không yêu con sông Hàn thơ mộng chạy trong lòng thành phố và cả những cây cầu bắc qua dòng sông này.    </string>
    <string name="nguhanhson">Ngũ Hành Sơn Đà Nẵng là quần thể năm ngọn núi Kim – Mộc – Thuỷ – Hoả – Thổ được “bao bọc” bởi rất nhiều huyền thoại khác nhau. Ngũ Hành Sơn là một tuyệt tác về cảnh quan thiên nhiên “sơn kỳ thủy tú”, huyền ảo thơ mộng mà tạo hóa đã ban tặng cho Đà Nẵng.
         Đến với Ngũ Hành Sơn, du khách không chỉ được hòa mình vào không gian của những lễ hội, của phong cảnh hữu tình, của làng nghề nhộn nhịp…, mà còn có được một kỳ nghỉ dưỡng lý tưởng bên bãi biển Non Nước. Ngũ Hành Sơn được ví như hòn non bộ khổng lồ giữa lòng thành phố Đà Nẵng. Cùng với Bà Nà, Sơn Trà, nơi đây được xem là điểm dừng chân hấp dẫn đối với khách du lịch mỗi khi đến với miền Trung trên hành trình khám phá các di sản thế giới.    </string>
    <string name="biendanang">Nói đến Đà Nẵng là du khách có thể hình dung ngay rằng đó là một thành phố tuyệt đẹp bên bờ biển Đông với những nét quyến rũ chưa từng có ở các đô thị biển khác…

Thiên nhiên ưu đãi cho Đà Nẵng nằm giữa vùng kế cận ba di sản văn hoá thế giới: Cố đô Huế, phố cổ Hội An và thánh địa Mỹ Sơn, chính vị trí này đã làm nổi rõ vai trò của thành phố Đà nẵng trong khu vực, đó là nơi đón tiếp, phục vụ, trung chuyển khách. Không chỉ là tâm điểm của 03 di sản thế giới, thành phố Đà Nẵng còn có nhiều danh thắng tuyệt đẹp đến nỗi du khách khó có thể nào quên được sau khi đã đến thăm thành phố này.</string>
    <string name="hoian"> Đô thị cổ Hội An nằm cách thành phố Đà Nẵng 30 km về phía Đông Nam, cách thành phố Tam Kỳ 60 km về phía Đông Bắc.
            Từ cuối thế kỷ 16, Hội An từng là trung tâm mậu dịch quốc tế trên hành trình thương mại Đông - Tây, là một thương cảng phồn thịnh nhất của xứ Đàng Trong - Việt Nam trong triều đại các chúa Nguyễn bởi thương thuyền từ Nhật Bản, Trung Hoa, Bồ Đào Nha, Tây Ban Nha, Hà Lan ... thường đến đây để trao đổi, mua bán hàng hoá. 
            Khu phố cổ Hội An vẫn bảo tồn gần như nguyên trạng một quần thể di tích kiến trúc cổ gồm nhiều công trình  nhà ở, hội quán, đình chùa, miếu mạo, giếng, cầu, nhà thờ tộc, bến cảng, chợ ... 
            Đây được xem như một bảo tàng sống về kiến trúc và lối sống đô thị.    </string>
    <string name="title_activity_minghe_hoi_an">MingheHoiAnActivity</string>
    <string name="title_activity_minghe_da">MingheDaActivity</string>
    <string name="chohan">Chợ Hàn là một chợ mua sắm lớn ở trung tâm thành phố Đà Nẵng, gần cầu quay sông Hàn, bốn mặt tiếp giáp với bốn đường: Hùng Vương, Trần Phú, Trần Hưng Đạo và đường Bạch Đằng. Khách đến du lịch Đà Nẵng, hầu như ai cũng ghé chợ Hàn để mua sắm. Chợ Hàn ra đời vào những năm 1940 của thế kỷ 20 từ một khu giao thương buôn bán tự phát của một nhóm người. 
        Chợ Hàn bày bán khá đa dạng và phong phú với các chủng loại hàng hóa, từ giày dép, quần áo, vải vóc, túi xách đến các đồ lưu niệm, quà tặng…
        Nhờ có vị trí đẹp và mang phong cách người dân Đà Nẵng, chợ Hàn đã phát huy được khả năng và thế mạnh của mình, không chỉ là một ngôi chợ với các hoạt động mua bán mà còn là điểm thu hút khách du lịch tham quan khi đến thành phố Đà Nẵng.</string>
	      
    <string name="minghehoian">Du khách 1 lần đến với Hội An sẽ chẳng thể quên được nơi này, có mấy ai đến với Hội An mà không mua cho mình 1 món quà lưu niệm nhỏ xin. Nhưng sao bạn không một lần tìm đến nơi làm ra những sản phẩm xinh đẹp ấy nhỉ?
        Hội An di sản văn hóa với nhiều nét văn hóa đặc trưng khác nhau. Một nơi có sự giao thoa của nhiều nền văn hóa trong khu vực. Có lẽ cũng bởi vậy nên khi đến với phố cổ Hội An du khách sẽ thấy được những công trình kiến trúc độc đáo xưa cón  lại, những món ăn dân gian độc đáo. Bên cạnh đó nghề thủ công mĩ nghệ ở Hội An cũng rất phát triển.     </string>
    <string name="mingheda">Làng nghề đá mỹ nghệ Non Nước,có bề dày lịch sử rất lâu đời, được hình thành từ giữa thế kỷ XVII đến đầu thế kỷ XVIII.

Làng đá mỹ nghệ Non Nước- Ngũ Hành được những người thợ đá đầu tiên từ Thanh Hóa đến địa bàn thôn Khái Đông - Non Nước mở đất, khai thôn, lập ấp sinh sống. Trong quá trình mưu sinh, họ đã lấy đá sẵn có từ núi để đục đẽo thành vật dụng thô sơ phục vụ cho cuộc sống hằng ngày gồm những hòn chì đá dùng để buộc neo tàu thuyền, các loại cối giã gạo, xay bột, tiếp đó là những sản phẩm điêu khắc bia mộ, đặc biệt là những chế tác Rồng, Phượng, Rùa, phục vụ cho trang trí tại các Chùa chiền, Miếu mạo, Lăng tẩm, cung đình. 

Những sản phẩm điêu khắc đá truyền nghề và phát triển qua nhiều đời, dần đi vào đời sống tinh thần, phản ảnh nền văn hoá truyền thống của một vùng dân cư với nghề điêu khắc đa mỹ nghệ, từ đó truyền nghề cho nhau và hình thành nên làng đá ngày nay.</string>

</resources>